[TOC]
# StgMaker Manual
---
# 说明
StgMaker是一款用于开发Stg类型的游戏编辑器，采用Unity和Lua开发，用户通过编写Lua语言即可完成游戏的开发工作

---
# 1. 初步了解编辑器
通过阅读该部分内容，你将对StgMaker有一个总体的、初步的了解，这会对之后的开发有很大的帮助 

## 1.1 编辑器的文件目录结构

StgMaker的文件目录结构如下表所示：

 -	StgMaker根目录
     -	StgMaker.exe
     -	Resources
         -	**自定义游戏**  
             -	GameConfig.lua
             -	关卡文件（多个）
             -	精灵文件（多个）
             -	资源文件夹
	             -	贴图资源
	             -	声音资源
	             -	音效资源
	             -	... ...
         +	自定义游戏
     -	其他文件

这些文件中，需要关心的是**自定义游戏**目录，游戏开发过程中99%以上的时间都会在这个目录下进行，它包含着自定义游戏的总体配置、资源存储与加载、关卡和精灵代码。

## 1.2 目录中需要关注的内容 

### 1.1.1 Resources
这个文件夹下面存储的是目前系统中保存的所有游戏，为了将不同开发者制作的游戏区分开来，Resources目录下面准许建立多个文件夹用于存放不同的游戏  

### 1.1.2 自定义游戏
这个文件夹并不一定非要叫做**“自定义游戏”**，开发者可以根据自己的需求调整该文件夹的名字*（推荐使用英文）*。  
该文件下面存储了一个游戏中涉及到的所有资源，包括了游戏配置、关卡信息、精灵信息、游戏素材等等  

### 1.1.3 游戏配置文件（GameConfig.lua）
游戏配置文件包含如下内容：

- 系统环境配置
- 资源加载
- 。。。

因此这个文件很重要~ 在正式开始开发游戏内容之前，需要在这里先完成一些工作

### 1.1.4 关卡文件
正如名字所写的那样，关卡文件是用于描述关卡的。如果你玩过任何类型的Stg游戏就会知道，一个游戏通常会由多个关卡组成，在本系统中，一个游戏就是由多个关卡文件组合形成的。每一个关卡文件内部完全采用Lua语言叙述，借助StgMaker提供的系统库来描述关卡的流程。

### 1.1.5 精灵文件
如果你是第一次听说精灵概念，那么仔细阅读一下下面方框中的内容，作者将尽力描述精灵的概念=w=
 > 精灵是指的游戏中出现的内容的抽象表示。敌机、自机、子弹、爆炸特效、界面内容等等，只要是你能够想象到的，或者是在游戏中看到的（和看不到的），这些东西都是精灵。换句话说，借助精灵的概念，你可以根据自己的想法随意设定游戏中的各种内容。
 
 > 你可以用精灵制实现各种各样的东西：
 
 > 1. 一个能够边行走边发射子弹的敌机  
 > 2. 一个自己可以控制移动、发射子弹的自机
 > 3. 炫酷的爆炸效果
 > 4. 具有多个复杂状态的Boss

精灵文件就是用来存储这些精灵描述的文件，和关卡文件一样，精灵文件内部也完全采用Lua语言叙述，借助StgMaker提供的系统库来描述精灵。

### 1.1.6 资源文件夹
一个游戏离不开各种各样的游戏素材，因此游戏编辑器支持开发者引入自定义素材，这些素材文件都存储在资源文件夹里面    
 > 系统并未对资源文件夹内部的组织关系进行限制，开发者可以自行安排

## 1.3 小结
本章内容并未涉及到一些复杂的技术细节，主要目的是向读者大体介绍StgMaker。在对该系统有了初步的了解之后，就直接切入主题，来循序渐进的开始制作自己的Stg游戏吧。

---

# 附录A ： StgMaker - Scripting API

## A.1 SpriteObject

### **描述**
精灵对象类，用于实现游戏中的任何元素  
### **变量**

| 变量名         | 类型 | 权限 | 描述           |
| -------------:|:---:|:--:|:-------------|
| id            | int | 只读 |ID信息，用于区分精灵的唯一标识 |
| hp            | int | 读写 |精灵的生命值 |
| atk           | int | 读写 |精灵的攻击力 |
| maxLifeTime   | int | 读写 |精灵的最大存活时间，正整数有效，0或负数则视为无限 |
| position      | Vector2 | 读写 |精灵当前的坐标位置 |
| type          | SpriteObjectType | 读写 |精灵的类型 |


### **构造方法**   
	
	[SpriteObject] SpriteObject.New()  
 	
 - 描述：调用该构造方法以生成一个新的SpriteObject  
 - 样例代码：  

```lua
local spriteObject = SpriteObject.New() 
```

### **公共方法**
  
#### [SpriteObject] SpriteObject:SetLocalRotation(Vector3 rotVec3)

 - 描述：设置SpriteObject的旋转角度  
 - 参数：

| 变量名         |  描述      |
| -------------:|:-------------|
| rotVec3            | 旋转角度（弧度） |

 - 返回值

| 返回值顺序     | 类型 |  描述      |
| -------------:|:---: |:-------------|
|   1  | SpriteObject | 返回的是这个类本身 | 

 - 样例代码
```lua
local spriteObject = SpriteObject.New()
spriteObject:SetLocalRotation(Vector3.New(Math.PI / 2, 0, 0))
```

---
#### [SpriteObject] SpriteObject:SetLocalScale(Vector3 rotVec3)

 - 描述：设置SpriteObject的缩放大小（会影响到判定大小） 
 - 参数：

| 变量名         |  描述      |
| -------------:|:-------------|
| scaVec3            | 缩放大小 |

 - 返回值

| 返回值顺序     | 类型 |  描述      |
| -------------:|:---: |:-------------|
|   1  | SpriteObject | 返回的是这个类本身 | 

 - 样例代码
```lua
local spriteObject = SpriteObject.New()
-- 将该精灵放大到原先的1.2倍
spriteObject:SetLocalRotation(Vector3.New(1.2, 1.2, 1.2))
```